《櫻桃小丸子》原作者乳癌病逝，終年53歲

belibala belibala

去搵小新同多啦A夢了

小丸子幾時會遇到大雄

兩個最廢既角色加埋會係點

林鄭又尅死名人

成集都會撞版

rip

小丸子廢咩 勁有人性

Rip

細個睇果啲開始一個一個死

【《櫻桃小丸子》原作者】 漫畫家櫻桃子乳癌離世 終年53歲
3小時前140.1K
即時娛樂

《櫻桃小丸子》原作者櫻桃子於本月15日晚上8時29分，因乳癌離世， 終年53歲。

在櫻桃子家人的意願下，喪禮已在日前舉行。

櫻桃子老師於1984年以漫畫家的身份出道，其中以親身經歷創作出《櫻桃小丸子》最為人熟悉。由櫻桃子家族營運的Sakura Production發聲名公開櫻桃子的死訊，並感謝各方單位長久以來的支持。引用櫻桃子老師於出道30週年時的一句話：「在這30年間，不論是美好的事或艱辛的事都有很多，但大家都讓我作為作家過了非常幸福的月日。光是感謝仍不足以形容我的心情。」摘錄自《『櫻桃子的世界展』「迎來出道30週年」》。她對於能夠繪畫出一部讓大家能樂在其中的作品，表示非常感恩。

櫻桃子老師和Sakura Production都希望大家今後可以繼續以開心享受人生。

《櫻桃小丸子》深受亞洲粉絲歡迎，故事是以櫻桃子居於靜岡縣清水市的小學生活為藍本，1986年推出漫畫版後大受歡迎。1990年動畫版推出，多年來一直成為日本最高收視的卡通動畫。日本富士電視台更先後數次拍攝真人演出版本。櫻桃子曾指《小丸子》根據自己性格創作，「小丸子」的稱呼則是年少時母親稱呼自己的乳名，漫畫中所有故事都以真實事件改編。